時代雜誌評選2018年度十大佳片

隨著年末將近，各大媒體與影評人、協會等紛紛釋出年度佳片榜單，而時代雜誌（Time Magazine）也評選出了 2018 年度十大電影，而這分名單不僅可以說是今年度的精華摘要，肯定也是現在正在進行中的奧斯卡獎季必要關注的重點，其中包括有《羅馬》、《牧師的最後誘惑》、《八年級》、《真寵》等，目前都已經陸續在許多國際影展或獎項獲得肯定，而在紀錄片方面以兒童節目之父佛瑞德羅傑斯（Fred Rogers）為主軸的《Won’t You Be My Neighbor?》也相當受到好評，完整名單如下：
年度十大

《羅馬》（Roma）

《Won’t You Be My Neighbor?》

《牧師的最後誘惑》（First Reformed）

《八年級》（Eighth Grade）

《真寵》（The Favourite）

《Can You Ever Forgive Me?》

《一個巨星的誕生》（A Star Is Born）

《假如比爾街能說話》（If Beale Street Could Talk）

《波希米亞狂想曲》（Bohemian Rhapsody）

《柏靈頓熊熊出任務》（Paddington 2）

特別提及

朱利安施納貝爾（Julian Schnabel），《梵谷：在永恆之門》（At Eternity's Gate）

彼得艾特吉（Peter Ettedgui）、伊恩博霍特（Ian Banhote），《時尚鬼才：McQueen》（McQueen）

卡洛斯羅培茲埃斯特拉達（Carlos López Estrada），《盲點》（Blindspotting）

小喬治提曼（George Tillman Jr.），《致所有逝去的聲音》（The Hate U Give）

馬克福斯特（Marc Forester），《摯友維尼》（Christopher Robin）

是枝裕和，《小偷家族》（Shoplifers）

史派克李（Spike Lee），《黑三K黨》（BlackKlansman）

布雷特海利（Brett Haley），《怦然心動的節拍》（Hearts Beat Loud）

賈克歐狄亞（Jacques Audiard），《淘金殺手》（The Sisters Brothers）

史提夫麥昆（Steve McQueen），《寡婦》Widows）

大衛羅利（David Lowery），《老人與槍》（The Old Man & the Gun）

黑豹